王毅提「一中原則」，台外交部：國際上只有台灣民選政府有權代表台灣人，中國無權說三道四

中國外交部長王毅昨日再次提「一中原則」。台灣外交部昨晚指出，台灣已是公認民主國家，前途只有台灣人民有權決定，國際上也只有台灣民選政府有權代表台灣人民，中國無權說三道四。

台灣外交部又指，中共政府不問台灣人民意願而欲強加「統一」於民主台灣，只凸顯其蔑視民意，敵視民主，與民主國家共享價值毫不相容。此外，總統蔡英文5月20日宣誓就職演說強調，台灣將堅守「和平、對等、自由、民主」原則處理兩岸交流、促進海峽和平穩定。台灣拒絕北京當局矮化台灣、破壞現狀的「一國兩制」主張，兩岸穩定發展雙方都有責任，而大陸在國際上阻止其他國家與台灣往來，打壓台灣人民貢獻國際事務，與兩岸和平穩定發展背道而馳。

Taiwan: just shut the fuck up

指手劃腳 說三道四

支那死纏爛打 好肉酸

一係派兵侵略同美帝鍊過
日日喺度打飛機話台灣係中國

個回覆好有平時中国外交部feel

唔用返呢啲語氣啲野蠻人聽唔明

說三道四好有呀爽風格

說三道四

台灣對住支共態度越嚟越硬淨

中囯就係永遠話其他人做中囯做過嘅事
有邊樣唔係？

我相信台灣軍隊都夠抽
民主價值其中一環就係清廉，軍隊清廉戰鬥力自然高

美國賣武器同技術俾台灣，證明台灣已經變成日本一樣既地位

以子之矛攻子之盾

中國口交部:

而家係咪即係明刀明槍台獨一年半載前仲係隱隱晦晦，變化真大

而家全球仇中 台灣先唔撚驚

清廉
睇吓台仔點講國軍先啦

唔打唔知戰鬥力有幾多既

香港人要參考下台灣果種霸氣 自主權係做左先講

借花敬佛 用戰狼風格反擊中國

共匪就是賤
九二共識明明8粒字, 講下講下得番4粒

保衛家園戰鬥力+100
摺被軍都冇實戰經驗 嘴炮就叻